Ranna Mõisas sel 17mal mail 1863
Olliwad kohtomehhed mõisas sel päwal. Siis tulli Rautli tallo wanna perremees Tõnno Neida kohto ette ja moisa wallitsusse ette ja pallus et temma jo isse wanna ja sant on ommad poiad Willem ja Josep selle sure maia peale perremehheks panna kellega Moisa wallitsus Rahhul on olnud.
Moisa wallitsusse Nimmel
Lubbab omma poegadele sest maia warrandust
Josepile 2 hobbett						
50 Rubl					3 lehma			30 "		2 pu Wanger			6 "		2 adra			2 "		3 lamast			4 " 50		2 sigga			3 "		1 padda			1 " 50		2 wekkatid			" 80		2 sirpi			" 50		Summa			98 Rub 30 Kop		
Teine poeg Willem saab2 hobbett			50 Rubl		3 lehma			30 "		2 pu wanger			6 "		2 adra			2 "		3 lammast			4 " 50		2 sigga			3 "		1 padda			1 " 50		2 wikkatid			" 80		2 sirpi			" 50		Summa			98 Rubl 30 Kop		
